% Exercícios.
%
% Aberta sse imagem de subbase é aberta.

\begin{exercise}
  \label{exerc:aberta_sse_imagem_subbase_eh_aberta}
  Considere
  $\function{f}{\topologicalspace{X}}{\topologicalspace{Y}}$.
  Se $\family{F}$ é uma família geradora
  da topologia $\topology{X}$,
  então,
  $f$ é aberta
  se, e somente se,
  $f(\family{F}) \subset \topology{Y}$.

  \begin{hint}
    $f(A \cap B)
    \subset
    f(A) \cap f(B)$.
    Então,
    use o Exercício \ref{exerc:aberta_sse_aberta_em_todo_ponto}.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    É evidente que se $f$ é aberta,
    $f(\family{F}) \subset \topology{Y}$.

    Por outro lado,
    dado $A \in \topology{X}$ e $a \in A$
    um ponto qualquer de $A$,
    existem membros $A_1, \dotsc, A_n \in \family{F}$
    tais que
    \begin{equation*}
      a
      \in
      A_1 \cap \dotsb \cap A_n
      \subset
      A.
    \end{equation*}
    Portanto,
    \begin{equation*}
      f(a)
      \in
      f(A_1 \cap \dotsb \cap A_n)
      \subset
      f(A_1) \cap \dotsb \cap f(A_n)
      \subset
      f(A).
    \end{equation*}
    Por hipótese,
    $f(A_j)$ é aberto.
    E portanto,
    $f(A_1) \cap \dotsb \cap f(A_n)$
    é vizinhança de $f(a)$.
    Assim,
    $f(A)$ é vizinhança de todos os seus pontos.
    Ou seja,
    $f(A)$ é aberto.
  \end{answer}
\end{exercise}
